太大霧！郵輪滯留上海 強國客唱國歌抗議

繼本年初175名中國旅客因不滿廉航延誤，在日本成田機場大唱國歌抗議，在網上引起熱烈討論。內地媒體報道，郵輪諾唯真喜悅號周二（27日）因大霧被迫滯留上海吳淞港口，不滿行程受阻的中國遊客，又再次上演唱國歌「示威」一幕。

影片所見，大批中國遊客疑不滿郵輪受大霧影響，停留上海吳淞港口，在船艙內情緒激動地向職員高唱中國國歌《義勇軍進行曲》表示不悅，期間更有人大喊「好！」，意志激昂。有網民批評片中的中國遊客行為「不理智」，「生命安全高於一切！文明出行、理智維權比較好」、「這麽大的霧氣不利於郵輪航行，還是安全第一」。

諾唯真郵輪船務公司事後亦發出聲明，指上海中心氣象台自3月27日起持續發佈大霧黃色預警訊號，港口被封，故諾唯真喜悅號當日航次最終被迫取消，保險公司、旅行社等會為乘客按手續辦理賠償事宜。

侮辱國歌
全船行政拘留

屌你老味 唱完啲霧係咪會即刻散

好！

一定好震撼

自卑，心裏知自己理虧謂有唱國歌壯膽

驅魔咁
念完咒就無事

睇戲睇上腦

以為國家真係強大可以兇人，同用一首大家都識既歌去團結d人

同唱海闊天空一樣

話比人知我中國人黎唔怕你唔好蝦我

on 9, 點解唔叫解放軍驅散濃霧？

留係中國有咩唔好?成班漢奸拉去打靶

唱完閪闊天空個閪會闊啲

都話佢地以為

梗係驚啦，成班生蕃

照開船等佢哋成船人一齊葬身大海咪好囉

仲有咩係難聽過粗口

以後每次聽到有人唱中國國歌，就知中國人又要搞事啦

同香港泛民唱今天我一撚樣咁 on9

佔領郵輪
正式啟動

因為要求賠償

國歌法不如加多條濫用國歌
係又唱 唔係又唱

點解唔唱撥著大霧默默地在覓我的去路
起碼貼題

以後示威唱國歌

警犬一定唔敢衝埋黎

咁應該同佢辯論要求賠錢啦
係又唱 唔係又唱

做乜尻

N9

之前睇係大撚把支那閪唔識唱支那國歌

民族主義失控後果

唱下山歌咪算囉

笑撚死
on撚99

口氣驅散濃霧

唱今天我會唔會好啲?

人不要臉 天下無敵

係學佔中唱歌

点解唔唱我皇萬歲

每個人”被迫”發出最後的哮聲？

常識都冇

Hide Blocked User - 大俠一支梅
完全封鎖

照開船等班撚樣沉落海繼續唱啦

支那人的行為，有咩人知點解

架船好貴咖。
推晒班支那人落海咪算。

有冇犯國歌法呀？